{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026801",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438219",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 신안군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-04-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "문병도"
    },
    "text": "韓国の付属島である文炳島は、荷衣島から船で30分の距離に位置しています。この島は面積は0.2km2で海岸線の長さは2kmです。人口は2世帯に合わせて4人で構成されています。文炳島に行くには木浦から直通に行く船がないので、まず荷衣島に行かなければなりません。文炳島は形が文字に似ていることから、最初は文節と呼ばれたりもし、文節と文炳の間に見える関門だということから文炳島と呼ばれています。1800年にチョン氏一族が島に定着し、1917年にはチョン·ウンソプが将兵島で漁業を始めるためにここに来て暮らしたと伝えられています。文炳島はとても小さな島で、一周するには約40分かかるので、小さな規模を持っています。今は文炳島には2世帯と4人の住民が住んでいますが、ここでは海苔種貝事業とアワビ養殖を主に進めながら寂しく暮らしています。この島は交通が劣悪で、ただでさえ難しい島の一つです。また、干ばつの際に問題によって水が不足する状況が発生することもあります。島では電気もまともに供給されず不便を強いられており、2002年4月になってようやく電気が入るようになりました。文炳島はある訪問者には離島に似た姿を見せてくれますが、これを探査して経験するためには探査船を利用しなければなりません。この島では主に農漁業と海苔養殖を行っており、その味が良くて評判の場所です。タコは主に干潟で獲れますが、島に今は3世帯しか残っておらず、無人島になる可能性が高いです。周辺は工場と倉庫がたくさんあり、家庭よりは工場がもっと多いです。文炳島は小さいが独特の魅力を持つ付属島です。",
    "QA": [
        {
            "question": "文炳島の位置はどこですか？",
            "answer": "文炳島は荷衣島から船で30分の距離に位置しています。"
        },
        {
            "question": "文炳島の面積と海岸線の長さは何ですか？",
            "answer": "文炳島の面積は0.2km2で、海岸線の長さは2kmです。"
        },
        {
            "question": "文炳島の人口は何人ですか？",
            "answer": "文炳島の人口は2世帯に合わせて4人です。"
        },
        {
            "question": "文炳島に行くにはどうすれば良いですか？",
            "answer": "文炳島に行くにはまず木浦から荷衣島に行き、そこから船で文炳島に行く必要があります。"
        },
        {
            "question": "文炳島の歴史について教えてください。",
            "answer": "1800年にチョン氏一族が島に定着し、1917年にはチョン·ウンソプが将兵島で漁業を始めるためにここに来て暮らしました。"
        },
        {
            "question": "文炳島で行われている主な産業は何ですか？",
            "answer": "文炳島では主に海苔種貝事業とアワビ養殖が行われています。"
        },
        {
            "question": "文炳島の交通状況はどうですか？",
            "answer": "文炳島の交通は劣悪で、船での移動が必要です。"
        },
        {
            "question": "文炳島の電気供給状況はどうですか？",
            "answer": "文炳島では以前は電気がまともに供給されておらず、2002年になってようやく電気が入るようになりました。"
        },
        {
            "question": "文炳島の周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "文炳島の周辺には主に工場と倉庫が多くあります。"
        },
        {
            "question": "文炳島の特産品は何ですか？",
            "answer": "文炳島の特産品は海苔種貝やアワビなどの海産物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 494,
        "QA": 361
    }
}